https://web.archive.org/web/20020617002050/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=175

### [3500] k...lee..	2001.10.07 SUN 06:11:07　
	
It may be bad grammer...because ..i am not speaking english..^^..

forgive me...


change the word...->hearet...T.T

forever,...angle heart<-^.^





### [3499] hinolei@hanmail.net	2001.10.07 SUN 06:04:55　
	
さえむら様

i understand..your words...(一部伏せ字を使うとかすれば、いいかな、と思います)
thank..you...very..much...
god bless you~~!!
and..
everybody..

forgive me....
i am apologetic for that..the words are written in this homepage,
if i have offended you, i apologizev
good bye...see you again
sayonara....

ps...

forever,.. city hunter...
forever,...angle hearet...
forever....hozo sang...
forever....kaori(T.T)

### [3498] k...lee..	2001.10.07 SUN 05:17:39　
	
It may be bad grammer...because ..i am not speaking english..^^..



forgive me....
i am apologetic for that..the words are written in this homepage,
if i have offended you, i applogize...

by the way...
are that the..words...all..right???

i 'm sorry...
please....tell..me..
it's very important...to me..
because...that..is... the report of..the hearing..text...
but i have not lyric...

forgive me....
i am apologetic for that..the words are written in this homepage,
if i have offended you, i applogize...T.T

heip..me...


### [3497] さえむら	2001.10.07 SUN 04:27:02　
	
再び登場しちゃいました。
（さっさと寝るべきなんだけど(^^;）
あ～、翻訳ソフトって、かなり役立たずだわ。Majorを少佐と訳してる...。一瞬、は？と固まって、あ、専攻だぁ！と思い出せたから良かったものの。きちんと訳してくれているのだろうか、心配だ。

[復讐]
難しいなぁ。
国対国になると、復讐ってレベルを超えてしまうから。
例えば、どうしても復讐したいなら。
１対１でやるべきだろう、と思うんですよね。
当人同士で。
私にとって、戦争がイヤな理由は、『何の罪もない一般人が巻き込まれるから』なんです。
国対国だと、その信条に賛成している人も、不賛成な人も、全て殺してしまうから。巨大なローラーで潰すみたいに。
どうか、どうか平和的解決がなされますように。
（それにしても、日本がするべき事って、他の事じゃないのかなぁ？某国のいう事を聞いていればいいってモノではない気がするんだけど...）

[レス]
K...Lee..様[3494]
個人で楽しむ分には、構わないと思いますよ。
ただ、こういうホームページで歌詞を書くと、著作権を侵害する恐れがあると思うので。
（一部伏せ字を使うとかすれば、いいかな、と思います）
It doesn't think that it cares about the advantage that it enjoys it by an individual.Only, when the words are written in this homepage, because it thinks that a copyright is likely to be violated.(It thinks of a good kana if it is partly kept secret and a letter is used and it does. EX:うた＠きかせ＠かった).＜By tranlation software.＞

### [3496] k...lee..	2001.10.07 SUN 03:42:44　
	
It may be bad grammer...because ..i am not speaking english..^^..

tell me..japanese..^^..

are you o.k???

i must study hard...^^..


P.s...
we heard...the sad news...
kaori...sama...&#12636;.&#12636;

### [3495] hinolei@hanmail.net	2001.10.07 SUN 03:42:15　
	
It may be bad grammer...because ..i am not speaking english..^^..

tell me..japanese..^^..

are you o.k???

i must study hard...^^..


P.s...
we heard...the sad news...
kaori...sama...&#12636;.&#12636;

### [3494] k...lee..	2001.10.07 SUN 02:43:55　
	
i am..sorry..that's my mistake...
i knew..that...there is a problem of the copyright.
but..my major is..japanaese language..
so..i am..translated listening to the..music..

i have a question...
is..that all right???

### [3493] ちゃこ	2001.10.07 SUN 02:17:57　
	
結局、寝れなくて、再度登場。

「復讐」
先生のメッセージ、読みました。すごく考えさせられる内容でした。
結局、自分を律する事ができるのは、自分なのかなぁ？なんて思いました。
例えば、すごい復讐心に燃えている人に対して、どんなにそれが空しく
悲しいことであるかを説明しても、その人自身の中で「復讐が正当化」されて
いれば、覆せないように思うのです。法律なんて何の役にも立たないと思うから
「復讐」に走るんだろうし。とすると後は、その人の想像力次第な気がする。

自分のしていること、考えてることを、自分の１番大切な人に知られたとき
果たして平気でいられるかどうか？
変な話「人殺し」を、大切な人の目の前で出来るか？
事が終わったとき「これが正しいことだったんだ」と言い切れるか？　
それは１番大切な人が「実際に」目の前にいるかいないかじゃなくて
「そういう場面を想像できるか」が大事な気がします。
常に心の中に、自分以外に問いかける相手が・・・自分と同じくらい大切、
もしかしたら自分以上に大切な相手が・・・心にいて、その人の悲しみを
想像できれば。最悪の事態は防げるのじゃなぁないかなぁ？って、思いました。
すごく甘い考えなのかもしれないけど。
それに、あくまで個人レベルの話でしか想像できませんけど。

以前新聞で読みましたが「無差別テロ」で娘さんを亡くされたお父さんが、
大統領に手紙を出したそうです。
「死んだ娘は、更なる悲劇が起きることを望んでない」と言う内容の手紙。
そういう個人の声が、どうやったら「国」というものに届くのか・・・
「国」に心があるのなら。１番大切な者は「そこに生活する人々」であって
欲しいです。

それにしても、本当に先生もすごいメッセージを書きますよね。
「もっこりメッセージ」というコーナー名（？）と、ギャップあり過ぎ。
これが、リョウや香というキャラクターを生み出してしまう先生の凄さ？

長文＆乱文、失礼しました。では、本当におやすみなさい。

### [3492] 無言のパンダ	2001.10.07 SUN 02:09:17　
	
あーいつの間にか、こんな時間。
ちゃこ様と同じく、今まで寝てました（うたた寝）
３度のごはんより睡眠大好きな私にとって、睡眠不足は天敵です！おかげで今日一日ますます「アホ」でした。
アレ？今もへん。

ところで、ちゃこ様（３４９０）
「イラストレーションズ」ゲット出来そうでよかったですね♪

ｃｈｉｋｋａ様（３４８６）
ヤクルト優勝したんですか！？
寝てたので知りませんでした～。
残念ながら私はヤクルトファンじゃないんですが・・・
でも高校時代、地元の野球チームの追っかけ（？）をしてたので野球ネタ、懐かしくてつい、レスしてしまいました☆
ヤクルトファンでなくても日本シリーズは、燃えますよ！
巨人以外、必ずセ・リーグを応援してるんで。
（巨人ファンの方、ごめんなさい）

まだボンヤリしていて背中痛い！
しっかり睡眠摂ることにします。おやすみなさい★

### [3491] さえむら	2001.10.07 SUN 01:47:09　
	
お久しぶりです。さえむらです。
ヤクルト優勝、おめでとうございます。
年令の事は、話題にしないでぇ～、という気分です。

[GHの日本語が下手になった理由]
どなたかも触れられていた気がしますが、「幼児返り」じゃないのかな。
リョウの前では、「殺し屋」でなくて構わない、「女の子」でいいんだ...みたいな安心感や甘えから来る「幼児返り」。
虚勢なんかを取り払った「ありのままの、素のGH」が出ているんだと思う。だから今号敵（元仲間）の殺気に気づけなかった。GHは完全に無防備な状態になっているんだと思う。

[モッチーの役割]
モッチーは、「目」じゃないのかな。
このＡ・Ｈには感情を表に出す人がいない。（Ｃ・Ｈには香ちゃんがいたけど）
その代わり、といってはなんだけれど、モッチーには事ある毎に反応してもらって臨場感を出す、というか。（こういうの、狂言回しって言うんでしたっけ？）そういう役割に北条先生は当てたのかな、と。

[冴子さんのお母さんについて（Ｃ・Ｈ）]
今日、某番組で、一人の母親から３５才から１１才まで産んだ女性が出ていました。
冴子さんから、唯香ちゃん、さらにその下の双児まで、一人の母親が産んだのかどうか疑問だったんですが、現実にそういう女性がいるなら、ひょっとして、一人の母親である可能性も高いですね。
それにしても、凄い☆

[ウィルス]
インターネットエクスプローラーやアウトルックの、ニムダに感染しないように改良したバージョンが発表されたそうです。マイクロソフトのホームページを見てみたらいいかと思います。
http://www.microsoft.com/japan/technet/security/nimdaalrt.asp

[テロ]
私は、とりあえず物事を見る時、できるだけ多方面から見るように心掛けています。（無理な場合も多いんですが）
この地球上には、異なる考えを持った、会った事のない人がたくさん住んでいるのだから。
ことわざにあるように、「十人十色」って言うんだし。
ただ誰にとっても「大事な人の死」は辛いだろう、という事は真実だと思う。
アメリカでは、「報復」が「大義名分」になって、世論がコントロールされている気がする。それが怖い。
誰かの論理を、全く違う習慣・宗教を持った相手に、押し付けるのもどうかと思う。

[レス]
k...lee..様
著作権の事があるので、歌詞は書かない方がいいです。（下の翻訳は、翻訳ソフトによるものなので、間違っていたら、ごめんなさい）
It thinks that the words all are put to be poor because it thinks that there is a problem of the copyright.（It may be mistranslated because it is translation software. I am sorry.）

### [3490] ちゃこ	2001.10.07 SUN 01:15:56　
	
こんばんは。さすがに、子供より早く寝てしまいました(^^;;)
（１歳半の子供より早く寝る母親って一体・・・）
だけど、こんな時間に目が覚めてしまいましたよ。とりあえず、ご報告。

「イラストレーションズ」
先程メールが入ってまして、無事落札できました(^^)/　
直接交渉はこれからですが、多分、大丈夫・・・でしょう。
色々な情報を下さった方々、本当に有り難うございました。

ところで、検索の仕方。本当に重要ですね。（＞玉井真矢様「3482」）
最初カテゴリー検索で「コミック・アニメ」→「イラスト集」と辿ったら×。
次に行ったとき「コミック・アニメ」→「作品別」→「ＣＨ」と辿ったら
ヒットしました。
玉井様が書いていた「カタカナ」と「英語」でヒットするものが違う、
本屋の在庫検索システムもそうです。正解は１つにしてほしい・・・
というか、どちらで検索しても検索結果が同じであって欲しいです。

頭、今ひとつ働いてないので、また明日来ます。おやすみなさい。

### [3489] ｌｕｎａ	2001.10.07 SUN 01:12:51　
	
死
それは、無になる事やと思います
自分がいつかいなくなるって思うと
すごい怖い
だから、考えない
でも、生あるものは必ず・・・
それを受け入れて、日々自分らしく生きたい
大事な人もいつかいなくなる
それが、もし誰かに殺されたりしたら
耐えられない
一回しか人生ないんだよ
それをどーして奪う事ができるんだろう
自分自身で命を絶つ人達
沢山いますね
その人達は、なにを思って死んでいくんだろう
地球上の生物の中で、人間は、いちばん傲慢な生き物かも・・・
でも、人間を嫌いになれない、なりたくないよ
大好きな人達いーっばいいるし
どんな悪人にも良心がある事を信じたい
まず、自分の命を大事にしよう
そしたら、他の人達の命を奪う事なんかできなくなるよ
ちょっと　話しずれると思うけど・・・
１２年間、愛したペットの犬が亡くなった時
信じられないぐらい、涙がいーっぱいでて、
胸が苦しくって　あとを追いたい気持ちで混乱してしまいました
ペットレス状態が２年近く続いて・・・
犬、飼いたいけど・・・
あれから随分たつけど　ダメですね
あーいう思いは２度としたくないって強く思ってる
ペットでさえダメなのに
大事な人がって思うと・・・
臆病やけど、考えたくないです
とにかく、
殺人のない世の中になって欲しい

### [3488] 優希	2001.10.07 SUN 01:01:57　
	
昨日の再放送みました。１０年以上前の作品ですが改めてみて、良かったです。情報を最初に下さった琴梨様。ありがとうでした。


ｋ...lee..様へ
あのー余計な事かも知れませんが著作権の問題あると思うので、歌詞全部載せるのまずいと思います。
好きなのはわかるのですが。

### [3487] （削除）	2001.10.07 SUN 00:19:30　
	
　この書き込みは管理者によって削除されています。
　著作権侵害にあたる歌詞等の書き込みはご遠慮ください。

### [3486] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.10.07 SUN 00:18:37　
	
＞最初に野球ネタですみません。
マジック1が出てからずっと足踏みしていたヤクルトスワローズが今日やっと横浜ベイスターズに延長10回に逆転して６－４で勝って４年ぶり６回ぶりの優勝を果たしました。おめでとう、若松監督。おめでとうヤクルトスワローズ。次は日本シリーズだ！打倒！大阪近鉄バッファローズ！！

＞浜崎あゆみと言えば・・・
先ほどたまたま、ＮＨＫの「ポップジャム」を見ていたら浜崎あゆみが出ていました。そして、今話題の「Ｄｅａｒｅｓｔ」を歌っていました。実はこの曲を聞いたのは初めてです。かなりバラード調で少し涙が出てきそうな曲でした。（実は私、以前浜崎あゆみとＥＬＴを聞き間違えて、生徒にバカにされました。・・・）

＞「死」について
「人間にとって最高の死に方は何か」と聞かれたら私は「畳の上で死ぬこと」と「自分の好きなことをしている時に死ぬこと」（例えば「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」読み切りの時の「Ｄｏｕｂｌｅ Ｅｄｇｅ」で出てきた金森愼一。冴羽さんはこの時に「役者は舞台で死ねれば本望だ。それに値する役者だ」と彼のことを言っていました。）と答えると思います。人間にとって「畳の上で死ぬこと」と言うのは簡単なようで実はかなり難しいものだということに最近気づき始めました。どんなに善人だからといって殺されずにすむというわけではないし、悪人だからといって長生きして皆に見取られて畳の上で死ぬことはできないというわけではないのですから、「死」と言うのが「人間の宿命」で必ず「平等に訪れる」こととは言っても、「死に方」はこれまた「人間の宿命」である「不平等」が付きまとうのですから、厄介なものだなあと感じます。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」や「ＡＮＧＥＬ ＨＥＡＲＴ」でも、槇村秀幸さん、友村刑事（麗香さんの刑事時代のパートナーで、彼女が尊敬していた人）、そして、香さんを見ても分かるように生前いいことをしていたとしても必ずしもいい死に方ができるというわけではないから、本当に「人間稼業」って報われることが無いのだなあと思います。しかし、いい人ほど早死にすると言うのはある意味当たっているとは思いますが・・・。実は最近私が勤めている高校の教頭先生の娘さんが28歳の若さで病気で亡くなったので、「人間の一生とは何か？」ということを考えさせられてしまいました。長生きしてもらいたい人に限って早く死んでしまい、「憎まれっ子世に憚る」という諺みたいに、早死にしてほしい人間に限って長生きしたりという風に「神も仏もあったもんではない」とか「神はなぜこんな仕打ちを」とか思ったりします。「死に様でその人の一生が表れる」と言いますが、最近半信半疑になっています。とは言っても、本当に幸せな死に方とした人もいるのも確かです。Ｆ１パイロットのアイルトン=セナなんかはその一人だと思います。彼は今から７年前の１９９４年にレース中の事故で３４歳の若さでこの世を去りましたが、今にして考えると「悲劇的ではあるけど、好きなことをしている最中に、しかも死ぬ直前まで誰よりも速くトップで走っている時に死んだのだから、レーサーとしてこんなに幸せな死に方ができた人はいないだろうし、できないだろうなあ。」と思います。（かなり不謹慎だなあ・・・。くれぐれと言っておきますが私はセナのファンでした。今でも、ファンです。）短い人生だったけど「いいやつだった。惜しい人を亡くしたものだ」と皆に惜しまれて死ぬというのが、やはりいい死に方でしょうか。今の自分にそういう風にいわれる自信がありませんが・・・。（週末に暗い話ですみません。しかも、ヤクルトが優勝したというのに・・・）

＜「人殺し」について
よく「人を一人殺しただけでは殺人犯だけど、千人殺せば英雄だ」と言いますが、殺した人間の数だけ恨みを抱えて生きていく結果になると思います。殺された人々にも家族や恋人、友人や知り合いがいるのですから、その人達が殺した人を恨み、一生何らかの形で追い続けることもありえるので、やはりどんな理由があろうと「殺す」というのは人間にとっては最低の行為でしょう。それに、世界貿易センタービルの同時多発テロの時に「パールハーバー」を引き合いに出していたように「人間の恨み」と言うのは消えないものなので、どんなに理由を付けて言い訳を言ったところで「人殺し」の汚名は消せません。夏休みにＮＨＫで広島・長崎に原爆を落とした飛行機に乗っていたパイロットが、原爆投下して３日後に長崎を訪れた番組をやっていましたが、彼らが「原爆を落としたおかげで戦争が早く終わったのだ。」と言っていました。これを広島・長崎の人々が見ていたらなんて思うかと考えてしまいました。正当化しているけど、そこでどれだけ多くの人々が死んで、いまだに多くの人々が後遺症で苦しんでいるということを理解して言っているのかと怒りを感じました。（じゃあ、「パールハーバー」での行為はどうなんだと言われたら何も答えられないと思いますが・・・。）だから、今「Ｃ・Ｈ」第一巻を読んで、「ユニオン・テオーペ」が当時１９歳だった香さんも「ブラック・リスト」に載せていた理由が分かります。（本当に連休が始まった週末にこんなネタを載せてしまってすみません。しかも、長文で・・・）

### [3485] Boon	2001.10.07 SUN 00:05:43　
	
やられたらやり返すかー。第２次対戦の時も同じだな。パールハーバー作戦やったら仕返しに原爆２発食らった。軍国は変わってないなあの時と・・・。でも米国では報復戦争反対デモあったよ。凄い人出だった。でもメディアには報道されなかったな。なんか寂しいね・・・。

### [3484] K.H	2001.10.06 SAT 23:59:29　
	
こんばんわ！！
＞CRAZY CATさま
始めまして。CRAZY CAT様。「死」についてのメッセージをよませていただきました。
　価値観の違い、ということもあると思うんですよ。戦前の日本は戦場で死ぬことが美徳とされていたし、武士なんかも、「切腹」が礼儀と考えていたらしいですし。中国なんかでは、古代から「復讐」を奨励していましたし。（一昔前のジャッキーチェンのカンフー映画が「復讐」をテーマにしていたものが多かったのは、このせいでしょうか？）「死」・「復讐」・「死刑」。現在、先進諸国のほとんどが死刑制度を撤廃しようとする動きがあるそうです。これがいいことなのか、わるいことなのか、僕にはわかりません。しかし、最愛の人を殺された人の気持ちや、「人が死ぬ」とはどういうことなのか、これらを自分なりに理解し、受け入れ、その後どうするのか、などを考えることが重要だと僕は思います。その点については、CRAZY CAT様と同意見です。
＞琴梨様
　はじめまして。K.Hといいます。小○哲哉（って、ばればれじゃん）がそのような事を言っていましたか。やはりアニメから好きになる方が多いんですねえ。「Get Wild」お聞きになりましたか。実は僕も、どこかで聴くと必ず体（特に耳）が反応するんですよ。すると、脳がフル回転し、「アスファルトタイヤを切りつけながら～」と、歌詞をの中でおってしまうんです！！ほとんどパブロフの犬ですな・・・。

### [3483] 三毛猫	2001.10.06 SAT 23:37:39　
	
「イラストレーションズ」を探しているうちに、
すっかり古本屋巡り＆収集癖が復活してしまいました(^_^;

意外と下町ってBOOK @FFのような大型の古書店って少ないのよ。
最近になってそういうタイプの店が神田に出来たぐらいだし。
そこは最近の物ばかりで品揃えが少ないんです。
で、地道に地元の古本屋をぐるぐると。

それでも「イラストレーションズ」はどこにもなく、
本日の収穫は「こもれ陽のしたで･･･」が１巻のみと
「ＲＡＳＨ!!」１・２巻になりました。
それもやっと見つけた状態なんで、大型店がある地方のほうがうらやましい！

やっぱり新宿とかのマンガの専門店のほうが品揃えいいのかな？
どっかいいトコ知っている人います？新宿は久々なんで。

最近年齢の話になっていますが、
私は結構いい年扱いてます。(^_^;
ＣＨのアニメが始まった頃は高校受験で、親が厳しかったからほとんど見れなかったのよ･･･(T T)
で、学生時代は新宿の地下の掲示板に「ＸＹＺ」の文字を見つけては、ニヤけていた世代です。





### [3482] 玉井真矢	2001.10.06 SAT 23:34:56　
	
オークションの話題が出ていたのでちょっとした豆知識。
オークションで検索する時皆さんは何と入れますか？
僕もヤ＠ーオークションを時々利用するけど検索の入れ方によっては掘り出し物が見つかる場合があります。
例えばシティーハンターでも
｢シティーハンター｣と「ＣＩＴＹ　ＨＵＮＴＥＲ」では出てくるものが違います。
「ＣＩＴＹＨＵＮＴＥＲ」(間を空けない)や｢シティハンター｣(ーが入っていない)など少し誤字になっているのを検索すると掘り出し物が見つかるときもあります。
１度試してみてください。



### [3481] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.10.06 SAT 23:03:37　
	
こんばんわ。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。今日、新しい本棚を買ってもらい、しまいきれずに散乱していたマンガを収納途中です。全部で約３４０冊です。もちろんイラストレーションズ×２は目立つところに。

＞音楽ネタ
　Parrot様【３４７４】が書かれた、感受性についてですが、感受性ではなく、頭の思考の状態ではないかと思います。『犬夜叉』を見ていたとおっしゃいましたが、てことは、頭の中が『犬夜叉』に多く占められている状態だったのでは(無意識でも)？そのために、ＣＨが出てこないということではないでしょうか。少なくともぼくはそうです。ぼくも『Ｄｅａｒｅｓｔ』を知ったのは『犬夜叉』を見ていてなのですが、やはりＣＨはうかばなかった。愛する作品が多くなればなるほど、思考を切り替えないと内容が入らなくなってしまうんで･･･。それはそれでいいんじゃないでしょうか。悲観することは無いと思います。

＞『死』について
　マンガ、特に子供が多く読むものに『死』がはっきりと出てくるものはほとんどありません。しかし、『死』というものは人が生きている限り必ず訪れるものであり、残された者はそれを受け止めなければなりません。そしてそれを乗り越え、新しい、死んだ人に代わるものを見つけられれば、より人としていろいろな考えができるようになります。リョウは今『香の死』を乗り越えようとしているところです。そして、『香に代わるもの』を見つけ、新しい一歩を踏み出すのでは･･･。
さて、『代わるもの』といいましたが、『もの』ったって、単純に『物』ではなく、『新しく愛する人』だっていいと思うし、『何かをする』という行為でもいいと思います。リョウの場合ＧＨになるのかな･･･、まだ分かりませんが。愛するのではなく、もっと別の方向で。ただ、死んだ人を忘れず、その人の思いを常に心の中に持っていなければいけないと思います。そのひとが、死ぬ前に強く望んだこと、『死にたくない』とかではなく、『何かにどうなって欲しい』というようなこと。それを実行するのが、最良の供養ではないでしょうか。

＞『人殺し』について
　さて、『死』について語ったので、『人殺し』についても。『死』は、前に書いたとおり、悲観することは無いと思います。ていうか、香の場合、自分が死んだことによってリョウが悲しめば、香はこれ以上なく苦しむと思います。
『死』は必ず迎えるので仕方ないといいましたが、だから殺してもいい、ってことではなく、『殺し』は、たとえ恨みから生まれたとしても、新たな恨みを生んでしまうから。『死』の悲しみは『誕生』の喜びによって変えられるかもしれないが、『殺し』による恨みは、いくら人を死の淵から『救う』ことをしても消えないから。
『死刑』は、『殺し』とは違う。『殺し』というより『死』に近い。犯罪によって生まれた『恨み』という病気で死ぬ。
事故、病気、など『死』の原因はいろいろあるが、『死』の悲しみにはサイクルがある。しかし、『殺し』による恨みは風化されきえることはあっても、循環しない。増える一方だ。

何かまとまらず、乱れていて、おもいっきり個人的な意見ですが。これで終わります。
ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。
